【設計嘅嘢…】馬桶水箱蓋打不開？ 藍塘傲業主：直情想喊！

帝國集團及麗新合作發展的將軍澳藍塘傲，驚現設計獨特馬桶水箱，現場見水箱蓋被玻璃屏風以倒「L」型砸住，業主收樓睇到「O晒嘴」，直言「唔係呀嘛，幻覺嚟㗎嘛！」追問發展商卻換來「設計係咁」的答案，無名火起三千丈，死追爛追，卻恐怕愈整愈衰。根據發展商提供結構圖，水箱蓋與玻璃屏風是分割的，只是現在被玻璃膠邊封口致看不見。對於這種設計，業主無奈道：「直情想喊想自殺！」

將軍澳藍塘傲5座G室，實用467方呎，為1房連1儲物房間隔，現場直擊，廁所馬桶水箱被旁邊淋浴間玻璃屏風以倒「L」 砸住，業主憶述收樓當日看見此情此景，還記得當時嘆：「唔係呀嘛，幻覺嚟㗎嘛！」接著追問發展商，但換來「設計係咁㗎喎！」的回應。業主表示：「當時我真是『Ｏ晒嘴』，真係未見過咁樣喎！日後如果要維修咁點呢？佢就話唔會有問題，成日話會跟進。」

然而入伙以來，馬桶使用兩周仍見沖水如生銹水。目前，水箱更向企缸伸入達3.5厘米，淋浴間旁無端端多了個直角，既放不到洗頭水沐浴露，業主兩位幾歲兒子更被撞到多次。事實上，當年發展商賣樓展示示範單位，並非這類型戶型。一手新例要求樓書，只能看見單位平面圖，顯示廳房廚廁間隔尺寸等資料，而不會有垂直立面圖。

業主希望發展商將廁所回復正常，即是水箱蓋不要被玻璃屏風砸住，水箱也不要伸入企缸形成篤人的直角，他說：「向發展商反映，佢哋話都要開會商量下，會覆我，但未知幾時。其實5座和6座的G單位，幾乎都是這種設計，但發展商一味推搪。對於帝國集團，非常之失望囉！諗住會好啲，點知係咁。我真係完全諗唔到咁嘅問題會出現，真是呆咗，唔知俾咩反應。」

現場所見，水箱蓋似是一塊完好無缺的石材，在石材與玻璃屏風銜接位看不出是分割。資深驗樓師賴達明在場視察，他直言：「第一眼見到，錯得好明顯！」從表面上看，似是度錯位。目前情況如果重造水箱成本貴，如將玻璃屏風移後，則企缸空間會收窄。

記者將上述情況展示予資深測量師、富匯測量董事總經理何鉅業，他看後表示，這種設計概念並非新鮮事，但出了個毛病，就是坐廁水箱蓋日後需要打開進行維修，然而表面上看，水箱蓋理論上被玻璃砸住。每次打開時，玻璃不知點算，或者開不到、有一條好闊的罅、又或打開非常困難，這種修口處理，行內稱「穿崩」。除非該水箱蓋石早已分開，在玻璃下面位置鎖梗，或者水箱蓋有部份位置可獨立揭起就無問題。在很多住宅或酒店都有類似設計，但人家玻璃砸住位置往往為面盆枱延伸或實牆，無揭蓋需要。目前來看，如果水箱蓋有需要打開而被砸住，那麼設計是失誤的！

藍塘傲發言人表示，就單位業主提出的意見，已第一時間跟進及處理，並向相關業主解釋清楚。根據發展商向上述業主的書面回覆指，水箱上蓋為可拆卸設計。根據發展商提供圖示，水箱蓋與玻璃屏風接合位之間是分割的，目前只是被玻璃膠邊封口而致不看到切割口。割開玻璃膠後，再將石材另外2條邊割開，整塊水箱蓋就可以打開。據了解，發展商願意向有疑問業主展示切割坑位，證實後將補回膠邊。

然而日後需要打開水箱蓋進行維修，每每需要割開玻璃膠邊，割完膠又補膠，如不補膠就現坑。業主對於這種做法，深感無奈：「勁想喊，咁樣切落去咪有條隙囉…我有咩想，直情想喊想自殺，再咁落去真係會癲！」他續稱：「我梗係覺得唔滿意，因為切咗條邊啲水會入落去。整體來講，設計好核突!我可以點呢，無辦法。唯有睇下有辦法再整下。我哋而家其實無得揀啦，焗住都係要接受㗎啦!」

記者：陳家雄
攝影：何耀勤

驗樓師明哥到現場視察，看過篤過，水箱蓋都看似是一塊完好無缺，看不見已分割，也沒理由貿然割開玻璃膠邊。

擺明漏波，做少左
到有事要整，發展商就話過左保養
或者整唔到

發展商：我話OK就OK

香港d樓 其實真係完全揞住良心黎起 揞住良心黎賣

有咁細起咁細 有乜問題都唔理 亂鳩設計出黎

總知有傻鳩買左佢就算 仲要個價係高到on9

其實全世界係咪得香港係咁 連住都咁撚可憐

好弱智

跟住好多人會衝出黎話：好多人連屋都無得住
或者：皇帝都只係訓張床

總有人要鬥慘

最可悲嘅係 點解呢d狗床盤會有人買 最初最初一開始有呢d k型盤無人去買 賣唔出就唔會有人起架啦

點解一開始會有人妥協 點解會有人買落去

唉

廁所唔掂，樓價最少平5%

「我梗係覺得唔滿意，因為切咗條邊啲水會入落去。整體來講，設計好核突!我可以點呢，無辦法。唯有睇下有辦法再整下。我哋而家其實無得揀啦，焗住都係要接受㗎啦!」

話明港豬 , 有得上樓已經好好

明明係發展商無良賤格
連登仔就係都要話買家係港豬係on9

齋睇藍塘傲以為係跑馬地，屌你老味原來係堆填區隔離

唔係講緊呢個盤 係講緊一開始有劏房盤 狗床盤果陣 點解會有人妥協買落去
有求就有供 賣得出仲唔係咁起d on9盤出黎咩

屌你 , 幾百萬買層樓 , 最後貨不對辦唔係力爭改善問題而係妥協 , 唔係港豬係乜撚呀 你答下我
屌你老味講緊廁所呀 , 咁撚樣封左個水箱
入面漏水你點即時爆開舊雲石呀
有個簡單既方法就係叫佢整細個蓋位 , 改到舊雲石係玻璃前已經拎得起 , 一係塊玻璃縮入去， 唔好壓住舊雲石

仲有只係5,6座既G單位有事 . 即係唔合理
點撚樣迫住接受呀？

今日香港：封你屎塔
明日香港：封你屎眼

其實雲石本身係有割口
不過用玻璃膠遮住

不如話一班離地designer同發展商
無撚腦無經驗嘅人先會設計到咁
香港同外國一樣有細單位但設計到實用

實用4百幾呎點會唔計位裝野，根本係on9

而家呢單就係做漏野無驗收

佢離地designer你咪唔好買囉

佢離地 成班on9又仆到去買

有求有供 賣得出佢咪繼續起
試下起完幾個盤係咁樣之後賣唔出蟹晒嘅 佢仲會唔會咁起咁designer

根本係成班垃圾一直降低自己底線 人地咪一直踩落黎囉

同意，地係佢地既，你點起都得

但點解起到咁撚細咁撚閪都有人買

其實搵野敲舊石, 聽聲同震動可唔可以分辨到有無中間割過舊石?

係囉 佢鍾意咁起咪起飽佢 賣唔出就係佢做on9架啦

但係班垃圾又要仆到去買 真係cls

買樓日日賺

香港驗樓收樓唔係有班政府撚樣既咩

味講左呢隻戶型無示範單位睇

味味味 味乜鳩

咪講左唔係淨係講呢個盤

點解要特登割玻璃

可能擺過2吋會頂住廁所門

想知強逼症人士見到咁嘅design會點

真係十個有八個新盤郁有d k型設計

香港d人買樓都唔係自住啦
之前有報導將軍O新盤有6成都係"投資者"黎

洗左普通人的一世的錢買返黎係哩D爛屋

斃在依然好多懵撚搶住買呢，基本上一個如單位連廚房廁所都無窗，個則師己經要拖去打靶，留係人間害人害物

突多少少都仲可以擺下洗頭水沐浴露
而家咁真係唔知想點

食得鹹魚抵得渴

抵撚死

個個驚依家唔買 上車都無得上

有好大部份責任來自港女「有樓先肯嫁」思想

完全同意

邊個天才諗出黎？
一開始裝普通馬桶咪算

表明“焗住都係要接受”其實真係好港豬嘅

我哋而家其實無得揀啦，焗住都係要接受㗎啦!
俾屎你食都要接受架啦

要爭住買因為真係冇地方住，大單位又比唔起
你話妥協，個業主錢又比左，有得唔妥協咩

又賴落女人到
究竟你現實有幾失敗幾on9，先會連呢啲野都賴落港女到

賴？
幾多男人係因為個八婆急住要上樓先被迫買畸形單位？
你估真係靠抄樓果班可以掃撚晒啲垃圾樓？
你現實中要幾恨有女屌先可以幫把八婆講說話？

會自己重新design 過

亂起都大把錢賺

由李嘉誠開創先河
但佢發左達又俾香港人當神咁拜

點解馬桶唔用番坊間？

係呀
事實就真係好撚多大陸炒家日撚日一車車咁黎香港買樓，現金變樓避險求升值
你要繼續賴咪賴
就算港女逼你，都要條仔有能力單獨上車架
講到好似逼兩逼就上到車咁
倒不如話啲仔急住有個蝸居屌閪先連呢啲樓都買

乜嘢帝國集團，好似未聽過呢間嘢個名

香港大撚把濕鳩designer呃飯食

連登仔: 國泰，豐澤，藍塘墩既買家正乞衣。
告呀笨!

你班奴民，有得住重要求多多，屌你老母

帝國集團？支帝国？

藍塘傲？樓名嚟？

見到D支化柒名仲撲去買，仲唔抵死？

見到呢啲人

唔難明白點解呢啲咁濕鳩嘅樓一樣有人買
最好笑係李嘉誠呢啲起冇良心樓嚟賣嘅賤種，一樣畀受佢所害嘅香港人（包括部分連登仔）崇拜，你話唔係集體斯德哥爾摩症候群我都唔信

支那炒家使買你哩啲窮撚縮水樓架咩？
人地買二三千萬果啲豪宅炒架傻閪
如果支那人真係乜都掃，咁就唔會有單位賣剩啦，你以為係施捨你呀？
自己睇下新聞、睇下身邊朋友同事，有幾多人係為結婚先買樓
再唔係搵日去啲樓盤睇下，望下條隊有幾多香港人啦
港女會同奶奶住架咩？港女會同你住劏房架咩？
你咪繼續攬住啲臭閪港女囉，真係辛苦你要娶個港女

咁比你，你想唔想同外母住呀
千萬豪宅撚炒得起咩
就係呢啲細-中型單位先大需求，先炒得起
比華利山個平均呎價係平過300-600呎單位既呎價，
唔留意時事果個係你

想唔想都要睇現實架
明知個單位垃撚圾到咁都要買，唔係賤係咩？
港豬咪就係講緊你哩啲囉，人地畀舊屎你都要食，都又怪人畀舊屎你
我最無留意嘅就係起下你底，點知原來真係女黎，唔怪得咁大反應啦
講中咗你嬲嬲豬呀？
細單位炒得起咪又係因為你地囉，無你班傻閪接貨會有得炒咩？

是撚但啦
話人咁既單位都買之前，呢啲一手樓都係樓花多架啦，
到收樓果下先見到咁既質素，唔怪發展商，怪買家做乜
我由頭到尾都冇嬲過
係你自己好撚激動

帝國集團控股有限公司是一間主要從事香港房地產開發的公司，由已故郭炳湘離開新鴻基地產後創立。

唔怪發展商？上面巴打一早話班發展商係揞住良心起同賣，我係附和緊佢，自己文盲就唔好衝出黎柒啦臭閪

正如印度成班色魔，但你係都要單身去印度，出咗事唔通我又要同情你咩
我就不嬲網上講野咁爛口嘅，你覺得係激動就你見識少唔使講出黎
反而係有啲人激動到要自己對號入座踩人失敗

零負皮

咁點收你雲石裝修費

從來都無當條撚樣係神咁拜

香港政府批個則先仆街

支那野係咁上下
香港跟本變了支那港
已經俾150人/日 完全滲透
開始多左支那港人揚威國際既事
今次真係多撚野支共

其實唔怪得設計師，有時候設計個陣係正正常常，但發展商為咗美觀呃到人買，要求改到咁，咁發展商比錢你都冇得唔改比佢

利申 做室內設計